Sono state analizzate delle potenziali app concorrenti che rispondono ad alcuni dei bisogni
che abbiamo individuato:

\subsubsection*{App n\degree \ 1 - Roma Guida Turistica}
L'app prevede una mappa e una guida, funzionanti anche offline, e si basa sul gps.
La mappa è abbastanza dettagliata, infatti è possibile cercare vie,
negozi, attrazioni, hotel, bar e opere pubbliche.
E’ anche possibile impostare dei pin nella mappa creando una sorta di itinerario.
E’ presente una classifica di luoghi: cliccando su un luogo, si può mostrare sulla mappa,
vedere più foto del posto e vedere gli hotel o b\&b nelle vicinanze.
Alcuni luoghi hanno anche una breve descrizione presa da wikipedia
(è possibile addirittura mostrare l’intera pagina di wikipedia direttamente dall’app).
La guida è proprio rappresentata dalla semplice pagina di wikipedia, 
così come gli itinerari sono i luoghi che vengono aggiunti alle proprie liste, nulla di più.

\subsubsection*{App n\degree \ 2 - Visit a City}
L'app di per se permette di creare degli itinerari o usare quelli creati da altri utenti per una data città che vuoi visitare. Non è proprio uguale a quello che vogliamo fare noi perche non viene considerata nessun tipo di guida o gruppo.
Un pregio è che permette di usare questi itinerari sia online che offline salvando le mappe.

\subsubsection*{App n\degree \ 3 - Quick Museum}
L'app è incentrata sui musei e la loro visita. Propone degli itinerari personalizzati all'interno dei musei e tra di loro (è provvista di mappa interna dei musei).
Inoltre offre delle audio guide che immergono l'utente durante la visita multingua e con un linguaggio semplice

\subsubsection*{App n\degree \ 4 - Monument Tracker}
L'app permette di programmare un itinerario, lasciando scegliere al software i monumenti e le attrazioni da visitare, in più ci proporrà dei quiz con le informazioni e le curiosità per ampliare le tue conoscenze e trovare siti nascosti da condividere con gli amici. Inoltre una funzionalità interessante è che invia notifiche quando ci si trova vicino ad un monumento interessante e scoprire storie e aneddoti senza doversi rivolgere ad una guida.
Questa app cerca di escludere una guida per rendere piu una "scoperta" la visita.